如何解釋睇書post只聚集一堆文青

睇學術書唔入流

窮到閪咁

好羨慕台灣日本外國嘅閱讀文化
好多人話冇時間睇書 不過其實日本人都好忙?
香港家長/學校冇乜培養閱讀文化
同小朋友講睇書 佢哋只係會諗到學校嘅閱讀報告功課...
真心鍾意睇書又真係有幾多個
好可惜

咁你開返個一齊討論學術書

讀書要用腦
用腦其實好攰 某程度比得上做運動
尤其係讀學術書

文青書都係啲消遣讀物 內容又千遍一律 又係潮流產物 自然多人睇

內容點千篇一律法

故事模式一樣 想抒發嘅感情都似 只係文筆 角色 設定背景分別

總係有種睇開頭就估到結尾嘅感覺

當然依啲書著重過程感受

咁你點睇異鄉人同便利店人間

日本成日都見人係電車睇書
不如話大部份香港人除左必要外(考試讀書)都唔會點睇書
有咁既時間諗下點炒股賺錢去旅行去玩好過

唔define咩係「文青書」只係雞同鴨講

佢define咗㗎

我純粹睇下佢有冇咩具體啲嘅例子啫

咪試下用兩本命題相近嘅作品問下

我車程太短放工先會睇。

淨係睇數學書, 少量物理書及工程書, 同埋電腦書

數學書，睇兩眼頭都痛撚埋

好耐好"心雄"係咁睇graduate level textbooks
而家退化返到睇ug level

我搭車如果有得坐, 都會忍唔住瞓覺

因為睇學術書又辛苦又打唔到飛機
再講睇學術書咁專 好似數學咁 搵返數撚圍爐咪得 使乜開個post講自己睇乜

多謝巴打講出重點
好多人會話自己好忙冇時間睇書
但係炒股去旅行碌ig又好有時間

我覺得唔鍾意睇書冇所謂
但係唔好成日用「忙」做藉口
成年人個個都忙㗎

細個鍾意睇書
但出黎做野真係冇乜機會睇
放左工返屋企寧願打機減下壓
得返星期六日可以抽時間出黎睇

其實台灣人冇你想像中鍾意睇書
有留意果面班讀書人的話，佢地一樣講緊台灣人唔多睇書
日本既話返工都冇咩時間，有時間都打課金手淫，
亦都冇想像中多人睇書，依家班後生仲要玩支那tiktok同原神
其實係全世界都少左人睇書，因為低俗同廉價既官能刺激太多

畢竟資訊接收既方式唔同左
以前手機唔好話娛樂，上網都做唔到
但依家手機方便成咁，與其哂精神睇書
不如玩手機睇片睇連登好過
雖然係咁，我仲係認為書本仍要係非常重要就係
始終書本仍然係知識傳承既重要渠道
再者書依樣野會跟個人原因有唔同解讀
睇人講解當然冇咁哂精神
然而你自己睇可能會同講解者有唔同既解讀

我會從經驗值方面來分類

經驗值低 - 文青書 如小說/歷史書
睇完個人都係維持現狀 冇話多左樣skill或者乜野

經驗值高 - 學術書 如數學書/任何自然科學教科書
就咁講微積分 一本1000頁入面隨時有200條公式+100個定理+100個運算技巧
睇完之後真係feel到自己學到野 而唔係只留下內心嘅空虛感
每睇完一本就好似儲經驗值咁 逐漸有能力睇啲更加難嘅內容

阿哥，學術書係要一定門檻，唔係想睇就睇
對一個唔係讀微積分既人去自讀成本微積分書會唔會太離地呢?

笑死
已經冇咩好討論

唔識咪降低難度睇啲簡單架囉
再唔識咪再搵啲簡單啲嘅黎睇
由淺入深睇吓睇吓就識架啦
離咩地
我上到大學自學數學係由幼稚園程度學起
睇左2年而家咪照樣夠level睇啲UG數學書

文青標配鍾意睇d日本出名作家中文翻譯作，村上春樹，三島由紀夫呢d

歐洲人反而真係鍾意睇書，見d德國人會公共交通公具睇書，唔少係後生仔

我真係想知你點自學黑格爾
放工返屋企都8-9點, 沖埋涼食埋飯都10:30
仲要睇學術書無得放鬆下
真係睇見到辛苦

重點係個post開喺邊
關鍵嘅係個pool嘅成份
而成份即係人/member

喺babykingdom開post唔會聚集文青，會聚集師奶

喺香討成人文學區開post都唔會聚集文青，會聚集咸濕中佬

同一個topic喺唔同地方會聚集唔同人，而個pool入面唔同嘅成份比重會影響個pool嘅發展/演變/擴張/消亡

喺babykingdom開睇書post唔會聚集文青，會聚集師奶，而排斥中佬，佢睇食譜我睇金庸古龍，唔岩傾，而師奶佔多數咪會越嚟越少中佬

喺香討成人文學區開post都唔會聚集文青，會聚集咸濕中佬，而因為個pool成份單一而member間冇利益衝突，亦可以話志同道合，噉咪last得耐

你幻想宜家lihkg係個pool
而呢個pool入面對睇書有興趣嘅人有10個
而10個入面有7個文青(group A）
而另外三個係反文青(group B）

而當個post入面A嘅比例多過B，B因為interact唔到而離開個post，之後剩返A

普通社群model嚟，睇書圈子入面文青本來就佔多數

假如group B member係only 學術書&唔中意「文青書」，噉group B會拒絕留喺原本個睇書post

之後如果group B有活力&需要就會創造一個新睇書post專講學術書

可以套用次文化model、high end文化model

有好多人都睇學術書，不過係專業學術書，
我定時都睇不同的journals，但係行內期刊冇咩可以分享，唔會有多少行外人有興趣。

你係香港有咁樣既低工時，咁樣既低壓力工作環境，咁樣既低人口密度，仲有咁樣既低空氣污染，低嘈音污染，香港人都會有好多人有閒情逸致去睇書架

有啲道理

有冇諗過係你嘅問題

黑格爾真係難啲
foucault應該算易入手

雞同鴨講樓主一路都係講緊數學科學書先係學術
講哲學做乜

我睇文青書咋
佢中意點define我又要理
每100個人有10個埋嚟屌你 你又要逐個應？

哲學專業嘅書都係學術書 不過可能文科嘅專業書個入場門檻唔太高 姐係識中文都可以拎起本書睇 然後9up兩句
但拎數學書 唔識就唔識 連9up都做唔到

老實講 唔係做研究嘅話 大部分人睇書都係消遣咁睇 如果真係要認真咁睇 根本但凡係嚴肅嘅書 包括嚴肅文學 其實都可以睇得好吃力而且應該係要睇得好吃力 如果係好輕鬆嘅 一係你係天才 第二個可能性就係其實你係hea睇

早幾年都仲對哲學有種憧憬
但係自從接觸得多科普野之後已經覺得哲學咪又係文青野
研究哲學真係同研究聖經冇乜撚分別
都係睇你點樣解讀 成班人響度藍色窗簾自high

以前仲係文青個陣都會去留意下啲咩精神分析 佛洛依德咁
有次聽搵到有人講talk講拉岡(or拉康)
條友講本書講左成個鐘都唔識up乜
咁我以為好撚勁啦 要加倍努力去學
根住冇左件事
到早排搵到有本書叫Fashionable_Nonsense

入面提到有條9up大師好鐘意加插啲科學用詞
但係條友係完全唔撚識科學 講啲野錯撚哂
前文後理冇邏輯又盛
睇睇下心諗大師個名咁撚識嘅好似邊度聽過咁
查一查屌你原來係幾年前聽talk人地介紹個個

仆你個街9upper都畀人捧上神枱
仲要好撚認真咁去分析佢啲大道理
畀啲物理學家笑到面黃
真係柒撚過關家姐

睇書post唔通推介人睇d學術野咩
要有番咁上下知識先睇得明既topic 不如直接開個新post討論某種專門/學術仲好
喺普通書post推介完都唔會有人理你

現代哲學同科學脫節得好犀利 特別係physics
不過哲學又唔係完全冇價值嘅

agree
利申：睇開non fiction

what the actual fucking fuck

所以你對非文青嘅定義就係自己毒撚鍾意睇嘅嘢？

btw哲學01係垃圾嘢

以為樓主真心想傾結果只係為咗自high

追求真理都係其中一個指標掛
冇理由2021年都仲要專登走去睇精神分析然後覺得自己巧威威下話

睇完呢d書覺得鳩up就可以否定哂全部哲學，你既思路都幾特別
最貼地拎政治哲學黎講，已經係討論公義、政府之類同人類息息相關既野。冇左呢d討論，點樣建構反對政府既諗法、justify香港人呢幾年做既野

呢d野，都係由你口中非「自然科學、數理學術書」既「文青野」建立出黎既

我覺得同佢鍾意睇數學嘢有關
因為1就係1, 2就係2
接受唔到有啲嘢係有其他可能性而又冇一定答案

有人問咪講自己意見囉
係咪咁都犯國安法呀屌你母

我好鍾意睇人類史嘅書
睇完鋼鐵槍炮病菌之後完全係打開咗一個新世界

睇psychoanalysis有咩問題？
大把近代嘢都係受佢inspired
仲未計大量therapy theories

你唔係覺得自己心入面嘅真理先係真理咁威威嘛

樓主唔會睇得起你睇呢啲

利申 哲學系

吓 文檻好高喎
真係會識晒每隻字然後拼埋諗唔明
兩句野當中一隻字唔同咗就成個意思唔同晒，甚至變咗兩句唔相關但相似嘅句子

個門檻在於邏輯，哲學書成日有好複雜嘅邏輯關係，而個關係所表達嘅意思又同時係另一個邏輯系統嘅一部分

而字眼方面，例如enitity、substance、property呢啲好常見嘅字喺每個作者手中都表達唔同野，而要搞清楚個字點解又要做一大條邏輯題

個門檻嘅構造同數理系唔同，但係果種高強度嘅邏輯思考我相信可以令好多人睇咗等於冇睇，連paraphase返出嚟都唔得

因為好多學生嘗試paraphase扮明都會搞亂晒句statement入面個邏輯關係

其實點解要踩 我好鍾意村上春樹但都一樣鍾意睇科普書鍾意人類史 到底咩都睇唔起係咪香港人劣根性嚟

我知呀 我只係講緊識中文都可以拎得起本書 然後求其睇完 再話自己睇得明 但其實就乜都睇唔明

但係理科本身套語言好唔同 好似數學咁 一黎就一堆symbol 無background 嘅連睇一眼都會自己唔再讀

我同意無論文理 要認真讀其實都好難

可能太孤獨 我都成日有呢種感覺
真係鍾意就全心投入去做啦 咁就會遇到好多同自己相似嘅人 唔使成日好似冇人明自己咁

邊係

首先，現代哲學呢個terms好寬

第二，時間A B理論

你最尾嗰句啱
根本香港人鍾意乜都屌
總之同自己唔同嘅就要屌

我睇嗰啲哲學書會quote埋其他disciplines嘅research eg neuroscience psychology㗎喎
咁都脫節？！

「都係睇你點樣解讀」

有對錯架
有邏輯架

犯唔犯法唔係你定

（理想黎講）係一d睇非「自然科學、數理邏輯書」既「文青書（法律、政治哲學）」既人定，按你既邏輯你係唔應該思考呢個問題

我都係quote Stephen hawking 對哲學嘅批評 但我諗physics 個part唔錯得曬
我就唔太清楚時間A B 理論啦 但我諗物理學界主流都唔care依啲哲學人講出黎嘅嘢 所以先有Stephen hawking 批評哲學同science or physics 脫節

文明史+地球史有趣啲
3000年前氣候大改變令到好多地區沙漠化
促成遊牧民族聚居 從而形成最初嘅城市

當視野睇闊啲睇埋成個地球嘅氣候環境
先知道中學讀個啲完全無視環境嘅政治史係on撚9

咁physics我唔熟
我睇嗰啲呢幾年出嘅講morality嘅書多
quote嗰啲research好多都好updated

我同意你諗法

不過其實都冇話咩
人人都有自己既諗法，科學數理當然不確定性比文科係低。我以前聽人講過「中學d歷史都係錯既」，結果就覺得讀歷史係有問題，過左好耐先改變諗法。

我依家就係研究歷史，但係唔會認為邊個學科更高尚。

我都唔鍾意文學嘢
覺得太sentimental好煩
但我唔會因為咁覺得人地睇文學就低級啲

我只係平時睇下書唔識分咁細 但我諗人類史都包埋人類文明

咁地理氣候咁大嘅格局點影響文明都係近年先有嘅論述，又未有一套完整嘅理論（？），中學教科書跟唔到好正常呀，邊有on唔on9

前幾年睇過本書講哲學系完全唔識Evolutionary psychology d野，好多野雞同鴨講

咁呀，好似小說咁
三島由紀夫寫嘅係小說
張小嫻寫嘅又係小說

我相信philo quote 其他嘅學科research都係幾多 特別係你講psycho or neuroscience in morality
不過可能問題就係掉返轉人地個科唔會quote 返哲學
唔係想貶低哲學 只係想講好多以前屬於哲學嘅問題可能其他學科可以處理得更好

咁我認同
或者咁講，分辨蕃茄優劣一定係蕃茄農最叻
不過揀蕃茄放入舖頭就係舖頭老板叻

我覺得成日執著學科唔係好事
不同學科有不同傳統、方法
我只想知邊個方法可以最精確解答到個問題

3年前我都醉心研究歷史
手上幾TB史料
然後驚醒將來嘅人口同史料累積係無止境地增長
同時資訊嘅半衰期極短
到一件事經過得耐 符合所謂「歷史事件」定義嘅時候
啲史料已經冇撚哂
史實亦都會變形扭曲

一係無止境地real time儲住啲data
一係寫program即時整合史實

但當今歷史學冇辦法處理呢個千年蟲問題
於是我就棄成個學問而去了